【超級學霸】讀5間大學擁11學士3碩士 學霸「讀書上癮」集齊全色畢業袍

人生要不斷學習，追求知識。印尼一名男生熱愛學習的程度更達至「上癮」狀態，年僅39歲已在5間大學考取11個學士和3個碩士，更聲稱已「包色」集齊所有顏色畢業袍，一直邊工作邊讀書的他，早已成為「印尼學霸王」打響名堂。

據外國傳媒報道，39歲男子古啟麟（Welin Kusuma）是一名印尼華裔，18歲考入印尼泗水大學就讀工程機械系，激發他瘋狂愛上讀書。

他先後到5間大學進修，專攻工程機械、金融稅法、商業行銷、財務規劃、投資管理等，共取得11個學士、3個碩士學位及21張專業認證，他聲稱已集齊全色畢業袍。

商界專才邊做邊學
古啟麟絕非為逃避工作去讀書的小子，他渴望成為一名商界專才，早已先後受聘為蘇格蘭皇家銀行當顧問，再加入印尼巨企三寶集團（PT HM Sampoerna Tbk）任職；他亦創立公司專門替中小企處理稅務問題。

一直邊工作邊讀書的他，成績仍名列前茅，曾締造印尼史上單學期選修學分「111學分」的最高紀錄，一般學生要花上4至5學期才能修畢，可見他在時間管理上十分出色，故他經常被各大傳媒邀請上節目、四出演講分享讀書心得。

他揚言讀書要先有興趣，他喜歡學習知識，將知識學以致用。
"讀大學是我的興趣，我真的很喜歡讀書，而且我讀的都是現實有用的東西。"

睇樣都知係讀書人

點解唔去外國名牌大學讀

一間名牌大學應該夠佢慢慢讀掛

太深

我知道人不可以貌相
但佢個樣真係...無法直視

咁唔去讀博士?

印尼大學？

上帝好公平

諗起考試考上癮既某位會員

博士係另一層次掛

樣樣掂定樣樣半桶水？

藍色嘅話其實好似阿凡達

twilight 吸血鬼

呢啲係讀書人樣

乜撚野叫學霸?
霸撚住個學位唔畢業?
好心d報紙咪撚用支那用語啦

個天好公平既

家有喜事吳鎮宇？

樣樣半桶，都 7，8 桶啦。

單學期選修學分「111學分」係指一個sem 111 credits?有可能讀咁多？

羅家聰好似都係有N個大學學位

有啲似達哥

諗起家有喜事個吳鎮宇

Rock blasting

每個國家 credit 計分都唔同既

要返工

其實有依啲天才都唔出奇
達聞西都專精勁多範疇

首先要屋企有＄交學費先

首先你要有個有錢老豆

大學社交生活先係大學
佢要返工 就無左社交果部分

想知邊間大學

我個樣比佢仲毒

"讀大學是我的興趣，我真的很喜歡讀書，而且我讀的都是現實有用的東西。"

連登仔就淨係叫人讀醫療科啦 讀唔到就出嚟做野反正都乞食

佢鍾意學野丫嘛，去到博士就唔係人地教你野，係自己去發現問題、研究問題

短視呀嘛d人
係咁架啦

讀到咁要交學費
調轉咗啦

學習嘅霸王？

如果佢可以將11學士3碩士嘅知識整合 已經夠幾個博士

學霸呢字真係好撚重蝗味

100%華人血統
印尼仔唔係咁的

1841年到2020年嘅香港對比世界簡史。

1970年被中國剔出殖民地自決名單，導致香港人失去公投自決嘅權利；喺1997年7月1號被中華人民共和國殖民。

原po:

最少佢工作涉及嘅範疇係掂其實掂一範已經有餘

=0個博士

我諗好多人都鐘意讀書/學新嘢
但係一邊返工一邊要chur功課/考試真係不了
btw佢大部份學位係distant learning拎返嚟?

其實廣東話係咩

有D似 隱青達哥?

高材生

學優？學聖？學祖？學神？

學渣嘅廣東話呢？

一般學生要用4至5個學期嚟完成111個Credit
除返開一個學期大概27個Credit
我當你27個Credit入面有3科 一科有9個credit
即係佢一個學期讀撚咗12科
印尼係咪太悶

垃圾囉屌 問

外表已經好過8成連登仔

個個人去左邊

人地個樣唔係咁差姐
打扮下應該都ok
連登仔

邊個？

#一切都是因果報應

時間能力掂已經贏晒

龜龜唔見左

39歲都keep到咁咪算好

Oppa

本科同普通master 係讀已經有既知識
Phd係自己搵問題自己搵答案，創造一知新既知識

97家有喜事個吳鎮宇

古啟麟絕非為逃避工作去讀書的小子，他渴望成為一名商界專才，早已先後受聘為蘇格蘭皇家銀行當顧問，再加入印尼巨企三寶集團（PT HM Sampoerna Tbk）任職；他亦創立公司專門替中小企處理稅務問題。

才子?

龜蛇

Genius Bar

都唔係佢
考試考上癮嗰個係單戀無罪

因為博士唔係讀嘅

無人認可

唔洗錢大把人想學

學帝。
學少。
學公子。

一個星期點上到12堂

一睇就知係讀書樣

走堂
final 過到咪得
人地仲要翻工果度勁抽

咁多錢讀書

唔一定
諗一d前人未諗過的研究題目，再寫十幾萬字論文，唔係咁容易做到，有好多人大學成績好好但都諗唔到

推民族自強 香港獨立

究竟一個phd勁D定11學士3碩士勁

真係唔似就來4張嘢

睇邊間U啦

佢叫正常樣唔算太樣衰
起碼個人眼神係有自信
你有冇？

淨係唔讀博士 😂

沒日學專家

點解唔讀poly 3寶？ 讀埋啲乞食科

真 佢咁樣只係時間太多睇好多書
公共圖書館d阿伯都得啦

人地屋企有錢
讀咩科都唔駛乞食
係興趣

好似周琦

其實都叫正常樣啦。。。

佢真係俾大公司請
真有料

其實讀咁多學士有咩意義
鍾意追求知識係好事
但係讀個bachelor係學術連入門都稱唔上
點解唔上埋phd

但39歲黎講,佢個樣似幾後生
雖然怪人樣

人到咗某個歲數已經好難再讀博士啦

研究同通才識唔識分，一個博士就算佢幾叻都唔會識晒(at least 高水平）既marketing, investment, tax (practical), etc

即係佢係一個萬能商科應用撚 （書本上）

才子如果有才華學識、冇學歷都可以叫

仲要有engine 一條龍工程公司 乜部門既野都識

其實真係好睇人

即係你覺得一個學士就識高水平嘅呢d野
ug讀到嘅野真係入門級架咋
business科嘅野都係紙上談兵
無實踐淨theory有咩用
science科你去到yr4仲學緊幾十/百年前人地嘅研究成果
我曾經都想做個通才
但係你好快會發現呢個世界嘅知識太太太太多branches
時間無可能夠用
識晒所有科嘅叫做internet

香港好多印尼傭工都有大學學位

高材生
呢三隻字表達唔到呢班人點樣喺學業上面恣意摧毁人哋自尊心

佢讀過咁多科，其實可能因為好多係讀過或近似，根本已經唔洗由頭學起。 佢最高亦只讀碩士課程，亦即代表大部份可以用記丶背完成。

👍

呢樣真

我都好寸同人講，大學生都係同我打工渣

以前古人d秀才係咪就係咁既樣好有feel

好靚仔 又大隻 又有霸氣

我有個同學都係....同屆但會考算唔到原校....之後我未UG畢業...佢已經學士同碩士畢業

// 識晒所有科嘅叫做internet//
Agger

有d credit overlap咗可以waive掛
唔通每次都讀d咩language course maths101咩

其實比大公司請，似比面佢老豆。

佢公司出比佢既糧似未必cover到佢學費。

一般要交家用，好難有心機咁讀書。
我都係照常理推斷，我認為佢有家底囉。

台灣大學學費一年一萬蚊咋
大陸幾千蚊
印尼都唔會貴得去邊
係香港d學店咁撚仆街，讀個master收我廿萬

爆石系

亞視補家政

香港係幾貴，我都想去台灣讀個，易負擔。

但印尼做高層唔知人工出咩價位

考到死撚埋

咁多博士負皮我

年僅

要番工不了

屋企有錢真係想點玩都得

獎學金都比曬啦

真！

個樣咁撚正常都比你話無法直視 陰公

博士就自己研究research架啦 邊同
人地想學知識 等人教

總之讀書一定要搵食科
讀書全程為搵食買樓

唔洗返工真好
學費生活費唔洗錢

買到樓就得
無興趣讀咩？都要照讀搵到錢就得
文科？唔好讀 冇家底乞食
理科？唔好讀 冇家底乞食
社科？唔好讀 冇家底乞食
咁讀咩呀？搵食科醫療科
遲早飽和？唔緊要
醫療科可以移民

印尼個啲就勞工輸出國
香港就係醫療人員輸出國
移到民就得搵到食就得
學術文化WFC

同某個攞曬所有球會冠軍 差國家隊冠軍一樣

早已先後受聘為蘇格蘭皇家銀行當顧問，再加入印尼巨企三寶集團（PT HM Sampoerna Tbk）任職；他亦創立公司專門替中小企處理稅務問題。

It's inevitable

結左婚未?

到你出左社會你就知道，
好多你無法直視嘅人，生活過得好你一百倍，一千倍架啦

但係迖哥唔中意讀書
淨係日日打機

狀元？優等生？精英？天之驕子？

bachelor 政政加econ
master 有econ/maths/astrophysics
PhD econ
社理商全才

點解個個印尼華裔男人都係咁既樣

呢個post見到好多自卑既人
人地讀書勁又挑剔人嗰樣
唔抵得佢時間運用得好又話人冇 u life
欣賞下其他人既優點係咪咁難

你會唔會有咩誤會 我講緊用佢既角度 佢既目的係咩 冇講過係最有效既做法

Carrier

phd=為社會貢獻新知識
學士/碩士=考試機器

高下立見

讀埋達哥嗰份

差唔多成40歲都剩係不斷讀書考試，無將知識應用係社會同生活上

對自己人生唔會有咩實際改變更遑論貢獻社會，無咩值得羨慕

上邊d人酸到盲撚哂，佢邊做野邊讀書

睇怕都係有bug屎先會比佢屈到分
係咪幾科疊晒科
功課無限復活自己d舊source
唔讀博士其實都知乜事